不再「美國製造」的降價版American Apparel，能否真的起死回生？

當一個品牌失去創牌時的價值，又是否真的能長久存活下去呢？這個課題對American Apparel來說，絕對值得深思。話說在年初American Apparel突然宣佈關門大吉，不少曾極度喜愛American Apparel的人們都連忙發哀悼文，上回合的失敗因由，源自老闆經常捲入性醜聞、售價定位與現實脫節、財政陷入危機，又招惹不少女性團體與勞資訴訟，在結業前亦曾作出掙扎，希望re-brand並以「重回正軌」，但當然還是進退失據結業收場。

但及後加拿大品牌Gildan以八千八百萬美元購下American Apparel，但並非全盤收下，而是只買品牌與設計，並不包括門市與工廠，但大灑金錢買個無論聲譽、財政都極度混亂的品牌，對很多行內人來說也是件有趣的事。最近American Apparel終於回歸，但轉攻網上市場，設計哲學、look and feel等皆冇大改變，唯一就是American Apparel再不會在美國製造，以大大節省成本。而定價方面，"globally made"比"made in America"的設計便宜約兩成，其實American Apparel原本定價比起快時尚品牌高一大截，調整價格過後其實仍然不算是特別貼近大眾市場，這個換湯不換藥更使品牌特色消息的策略，到底是否奏效？還看市場的反應如何。